# Отчёт

### Очистка данных
Прежде всего для работы с данными нам нужно их подготоаить. 
Для этого нужно избавиться от лишних ссылок, хэштегов 
и английских слов, затем переведём буквы написанные транслитом, избавимся от специальных символов
и переведём весь текст в нижний регистр.


### Небольшой частотный анализ

После этого можем немного проанализировать данные. Подключим 
для этого библиотеки nltk, pymorphy2 и pyenchant. Для того, чтобы pyenchant
работал на наших данных, нам необходимо дополнительно подгрузить к нему 
русскоязычные словари.

Описательная статистка частей речи на текст (процентное соотношение 
каждой части речи) до стемминга и удаления стоп-слов:

![Часть таблицы частей речи](/images/word_pos_table.png)
![Статистика по частям речи](/images/word_pos_stat.png)

После: 
![часть таблицы частей речи после стемминга](/images/word_pos_after_stemming.png)
![Статистика по частям речи после стемминга](/images/word_pos_table_after_stemming.png)

В среднем, ничего необычного в текстах нет, на первом месте по применению
находятся существительные, затем глаголы

Также проведем небольшую частотную характеристику для длин отдельных предложений, текстов и n-грамм(триграм):

Гистограма распределения длин предложений:
![Гистограма распределения длин предложений](/images/Длина%20отдельных%20предложений.png)

Почти все предложения в датасете не очень длинные - от нуля до 25 слов, 
предложения с большим количеством слов встречаются уже крайне редко

Гистограмма распределения длин отдельных текстов:
![Гистограмма распределения длин отдельных текстов](/images/Длина%20отдельных%20текстов.png)

Здесь ситуация в принципе похожая, разве что самый частый диапазон слов - от 0 до 100 (я бы его сократил на графике, но он бы стал нечитаемым)

И наконец, распределение самых частых n-грамм:
![распределение n-грамм](/images/Самые%20частые%20n-граммы.png)

Очень большую часть триграмм составляют составные союзы (как бы не и т.д.).
Но даже так, в топ-20 попали осмысленные n-граммы

### Грамотность и лексическое разнообразие

Грамотность и лексическое разнообразие текстов до лемматизации и удаления стоп-слов:
![графики, отображающие грамотность и лексическое разнообразие](/images/before_stemming.png)
После:
![графики, отображающие грамотность и лексическое разнообразие](/images/after_stemming.png)


Здесь уже имеются некоторые вопросы к содержанию текстов, так как
грамотность некоторых текстов заметно, падает. 
Таким образом, можно говорить что многие тексты взяты из блогов,
комментариев и т.д. 
Также по гистограммам можно сказать, что грамотность и лексическое разнообразие распределены экспоненциально

## Методы обработки для классификации и генерации

Как метод предварительной обработки текста для 
классификации будет уместна нормализация, так как немалая часть текстов взята из блогов и соцсетей,
где присутствует много орфографических ошибок и сокращений. Нормализация же поможет преобразить текст в каноническую форму.
Например, слова gooooood и gud можно преобразовать в слово good, для английского языка.


Для генерации же уместным будет использовать мешок N-gramm,
что поможет в генерации эмоционально-окрашенного текста, так как n-граммы позволяют 
хранить не просто отдельные слова, но осмысленные соединения слов. Вектором будет как раз
множество всех уникальных n-грамм, а значениями наличие или отсутствие той, или иной n-граммы в тексте

